.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shattering-Gem:

Раскалывающийся самоцвет (`Shattering Gem <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=585>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 109

----------

Большой самоцвет парит вокруг цели по неравномерной траектории.
Самоцвет имеет 5 ОЗ.
Каждый раз, когда существо использует :ref:`action--Strike` по цели, цель делает чистую проверку с КС 11.
В случае успеха, самоцвет блокирует атаку, так, что атака в начале наносит урон самоцвету и потом наносит любой оставшийся урон цели.
Если ОЗ самоцвета снижается до 0, он раскалывается, мгновенно нанося уничтожившему его существу 1d8 урона (простой спасбросок Рефлекса), пока существо в пределах 10 футов от цели.

----------

**Усиление (+1)**: Самоцвет имеет 5 дополнительных ОЗ, а урон, наносимый взрывом увеличивается на 1d8.





.. include:: /helpers/actions.rst